{"title": "Hỏi đáp: Giật mình khi ngủ", "question": "Em mới sinh ở bv Từ Dũ ngày 21/8. Bé sinh ra bị nhiễm trùng sơ sinh phải điều trị ở dưỡng nhi. Nay bé đã về nhà nhưng ngủ hay bị giật mình, chân tay giơ lên và khóc to. Mỗi lần như vậy dỗ bé ngủ lại rất khó và ngủ lại rất dễ bị giật mình tiếp. Vậy bé nhà em có vấn đề gì không ạ? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web của bệnh viện để tham khảo cách dỗ bé ngủ. Bạn có thể cho bé nằm nghiêng ôm gối ôm để bé đỡ giật mình. Lưu ý giữ phòng ngủ yên tĩnh. Phản xạ giật mình này đến 3-4 tháng tuổi mới hết.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/giat-minh-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2ngày không đi ị có phải bị táo bón không", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé nhà cháu mới sinh được 1 tháng 15 ngày. 2 ngày nay bé không đi ị, bé rướn lên rồi rặn như là muốn đi ị nhưng không ra rồi bé quẫy khóc. Mặc dù những ngày trước bé vẫn đang bị xì xoẹt bỗng dưng 2 ngày không ra một giọt nào. Có són ra được 1 tý thì phân thành 2 hạt cháu lấy tay sờ xem thì phân dẻo như kẹo cao su như vậy có phải là bị táo bón không ạ? Bé vẫn bú mẹ bình thường vẫn đi tiểu bình thường ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên massage bụng cho bé nhiều lần trong ngày trước khi cho bú. Mẹ nên ăn nhiều rau xanh, uống nước trái cây. Nếu phân khô cứng mới gọi là táo bón.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2ngay-khong-di-i-co-phai-bi-tao-bon-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái được 1 tháng, lúc sinh được 3kg. 1 tuần nay bé 2 ngày mới đi 1 lần mà bé nhà em bị xì hơi rất nhiều. Như vậy có bị sao không ạ? Và phải làm sao ạ? Em cám ơn bác sĩ nhiều lắm ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên ăn ít những thức ăn sinh hơi nhiều như bắp cải, bắp, khoai tây, đậu, táo, lê. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-27670/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé dụi mắt", "question": "Chào bác sĩ. Gần đây bé nhà em dụi mắt liên tục, vừa vặn mình vừa dụi . Bú hay bình thường cũng vậy. Như vậy mắt bé có bị sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám mắt.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-dui-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai nhi 19 tuần tuổi bị tràn dịch ổ bụng và màng tim", "question": "Chào bác sỹ. Chuyện của e là thế này.. cách đây hơn 2 năm vợ e mang thai và thai nhi bị chết lưu khi bé được 16 tuần tuổi. Và bây giờ vợ e có e bé trở lại được 19 tuần tuổi. Đi khám và siêu âm định kỳ bác sỹ cho biết là thai nhi bị tràn dịch ổ bụng và màng tim. Vậy bs cho e hỏi liệu có cách gì để giữ được bé không ah…. ( bs vừa siêu âm và lấy nước ối để xác định nguyên nhân sau 2 tuần mới có kết quả ) bây giờ vợ chồng e phải làm sao ah… mong bs tư vấn giúp vợ chồng e.. e xin cảm ơn. Trung Dũng.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên chờ kết quả xét nghiệm để có quyết định cụ thể hơn, khoảng 50% thai kỳ giống bạn có thể dưỡng thai được. Chúc may mắn.,Ths. BS Phan Thanh Bình\nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-nhi-19-tuan-tuoi-bi-tran-dich-o-bung-va-mang-tim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bìu bé xệ", "question": "Chào bác sĩ. Con trai em được 3 tháng tuổi. Em thấy bìu bé xệ nhiều có cần đi khám và xệ như vậy có ảnh hưởng gì không? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Điều quan trọng là bé có đủ 2 tinh hoàn và tinh hoàn ở đúng vị trí hay không. Xệ hay không xệ không quan trọng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/biu-be-xe/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi phân lỏng", "question": "Thưa bác sĩ. Bé em được 6 ngày, bú sữa mẹ và sữa công thức bổ sung vì em ít sữa. 2 hôm nay đi phân lỏng, nhiều và hôi, đi khoảng 4 lần. Vì em có bị đau bụng và cho bé bú. Không biết có nên mang bé đi khám không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Nếu phân bé có đàm, máu, đi nước nhiều >8 lần/ngày, bú ít, quấy khóc, bụng phình, sốt thì đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-phan-long/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt bé bị đổ ghèn xanh", "question": "Bé nhà em được 4,5 tháng tuổi, 5 hôm rồi bé bị ho, sổ mũi. Hôm nay tự nhiên 1 bên mắt bé bị đổ ghèn màu xanh rất nhiều. Bác sĩ cho em hỏi bé bị gì và phải trị như thế nào ạ? Cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị viêm kết mạc. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được kê toa phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-be-bi-do-ghen-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ lâu rụng rốn", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em hiện giờ được 10 ngày và chưa rụng rốn. Hôm nay bé đang ngủ bỗng nhiên ré khóc lên không như mọi ngày, và em cũng dỗ bé nín sau đó. Đến tối thì em thấy rốn bé có rỉ ít máu. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có nguy hiểm gì không ạ? Vùng da xung quanh rốn vẫn bình thường ạ. Nhấn vào bé không đau. Chân rốn có khô và có màu hơi nâu. Bé vẫn ngủ và bú bình thường.", "answer": "Chào bạn,,Nếu chân rốn không sưng đỏ, rốn không chảy dịch hay mủ thì không có dấu hiệu nhiễm trùng. Trước khi rốn rụng thì có thể rỉ ít máu. Nếu rốn tiếp tục rỉ máu thì bạn phải đưa bé đi khám. Rốn cần được để thoáng, không băng kín.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-lau-rung-ron/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình", "question": "Rốn bé nhà em nó phình to lên mỗi khi bé vặn mình hay khóc la gì đó. Còn khi ngủ thì nó sẹp xuống nhăn lại. Vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Với bé ngủ hay thức đều vặn mình đỏ hết mặt. Mong bác sĩ tư vấn giúp ạ.", "answer": "Chào bạn,,Tình trạng của con bạn sẽ tự khỏi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-27543/"}
